外國歌比較hit係未因為語言問題

有時聽下外國d歌，佢用一d好簡單嘅字已經好hit
例如近排興呢首Camila Cabello - Havana

用返中文作詞會比人覺得好膚淺，冇咩人會聽

香港 林峯- Chok

用返慢歌比較

綿綿 陳奕迅

coldplay Yellow

明明綿綿比較有深度都咖夠yellow hit

1. 英文多人用，市場大

2. D人願意俾錢消費

我都係，鐘意d歌有深度，每隻字都有佢嘅意思

用廣東歌同英文比較 你會唔會無程程走去聽俄文歌葡萄牙文歌？

冇咩特別鐘意邊個嘅詞，如果好聽有意境就鐘意聽

講緊佢地本身歌嘅深度啫

agger 所以樓主個title係o岩

外文歌著重旋律，歌詞達意音樂入耳就係hit歌。
中文歌著重歌詞，歌詞駕馭唔住音樂就浪費首歌。

呢樣等同意
但係香港黎講，覺得依家d人鐘意外國d歌多過廣東歌

樓主應該係講緊英文歌用啲簡單又重複既歌詞但係聽落冇問題，廣東歌就唔得

根本就係
英文歌d歌詞成日重覆
大多冇咩深度

Wyman 其實佢講得好啱

同好
佢啲詞真係好有文學氣息

日文歌都好有深度

其實成日覺得係咪好多其他語言嘅流行曲歌詞都好有深度，只係我地唔識人地啲語言
但啲英文流行曲歌詞黎黎去去都係啲勁簡單嘅內容，有時成首歌都係loop嗰幾句，橫睇掂睇都唔覺可以點有深度

都係㗎，其實主要係文化差異，鬼佬鐘意有嗰句講嗰句，啲歌詞都係佢地平時會講嘅嘢，例如love you啊be my boyfriend啊咁，邊會好似廣東歌咁咁多隱喻，好似首落花流水咁，冇經歷過嘅人係唔會聽得明嗰種淒美

曲

佢講野不嬲都好到point

但係另一方面英文一樣有具深度/文學氣息嘅作品，只不過佢地唔興將呢樣嘢擺落去流行曲度？

邊本？
我有買紙上染了藍同一個身體兩個人

音樂都係大問題
提琴，電子樂器呢d喺外國係好普遍
香港嘅歌好多都係band隊樂器，得幾樣聽唔明歌詞都好難吸引到人

我覺,曲最重要。語言都係就曲作。

大致認同
不過有時廣東歌太著重歌詞
可以為歌詞改旋律
所以有時聽得多覺得千篇一律
最後成為圍爐取暖，自以為文化高深嘅藉口，走唔出香港附近地區

補充 而家連英文歌都有呢個趨勢 首首愈來愈似

lm

人哋玩音樂, 你班傻閪就喺度研究邊個林夕係杜甫定wyman係李白, 然後好撚感慨咁話香港樂壇已死, 以前霑叔嗰時點點點....

跟個乜撚峰去朗誦啦柒頭

同作文一樣,香港人都係鐘意用D深字去講差唔多意思既野
內容既深度?外國歌既target audience咪又係同一個階層既人

rihanna果d
umbrella, work, we found love

嗰啲歌好撚難聽

有啲英文歌都好著重填詞

好似 21 Guns - Green Day：
“Did you try to live on your own
When you burned down the house and home
Did you stand too close to the fire?
Like a liar looking for forgiveness from a stone”

仲有其他歌例如
Soul Meets Body - Death Cab for Cutie，
While My Guitar Gently Weeps - The Beatles，
Welcome to the Black Parade - My Chemical Romance - 等等

甚至比較主流嘅歌 Viva La Vida - Coldplay
“One minute I held the key
Next the walls were closed on me
And I discovered that my castles stand
Upon pillars of salt and pillars of sand”

All The Little Lights - Passenger，
All Too Well - Taylor Swift

啲歌詞都幾有深度，有用隱喻，象徵手法等
但同時亦有好聽，易入腦嘅旋律
所以唔好一碌鳩打一船人

鬼叫你地鍾意聽詞咩

你聽番啲舊歌 仲會“番”唱日/英文歌個期
咪有曲聽囉

同大部分行業一樣，個池塊餅大咁多，好正常

Btw 大把好聽又好詞，見識少就唔好出黎柒

唔明點解香港人自命清高成日笑快歌歌詞
鄧班跳舞歌手慘

不過老實講歌同詞都重要，睇個人喜好
我自己覺得歌>>>>>詞只係輔助
成日吹捧填詞，睇書唔好？

舊英文歌如 hotel califonia 歌詞有成個畫面出來
而家新歌多數玩電音 有節奏感就紅 趨向clubbing 文化

好似 江南style , justin bieber啲歌

sorr 我係想講除咗 我們不一樣，其他嗰啲都唔好聽

我們不一樣 呢首唔錯

我認為係英文多人受係首要
重旋律係次
三係詞

旋律無國界
詞剩係寫比識果個語言既人聽

係咪 定 係未？

pop撚又無限放大歌詞

詞嘅要求高過書好多
書可以任你寫
只要內容行文有意思就可以
但詞要你配返個旋律
又要就返歌嘅長度 又要押韻
都表達到個意思出嚟 仲要好有深度 真係好難
我個人真係好欣賞廣東歌嘅詞 特別係陳奕迅啲歌
好多首都可以做文學作品

係你聽埋啲垃圾歌姐

歌詞要押韻? 你話呀?

?????

chok都冇人聽

好鐘意日文歌 唔知點解譯做中文好肉麻嘅歌詞用日文唱出嚟土

都好靚

Yes 絕對唔關作曲編曲問題
廣東歌俾人低估了

呢D咪聽詞個班囉
都唔撚係聽歌既

美國 英國d 歌手mv一出就幾億幾億
國際語言嘅優勢

我意思係聽歌希望享受首曲係聽覺上面享受，如果我想由文字入境我覺得讀書個感覺更好，斷言邊樣「勁」啲「易」我真係唔敢講

書可以任你寫
只要內容行文有意思就可以

但睇到你哩兩句有啲嬲，或者我應該講清楚啲書唔只係指緊故事小說（就算得小說都有好多有深度文筆嘅作品）
你諗下如果因爲我自己只係聽埋晒啲twins 歌跟著話填詞真係好易做你會有咩感覺

廣東歌就黎冇la,仲唔珍惜

鳩up唔洗本

根本大部份美國既流行曲都係"fast food"咁既歌
你睇下spotify個Top 50 list,
大部份都係旋律唔算好好, 歌詞唔可以話冇意思, 但冇乜雕琢過, 但係好有節拍既party song

我覺得係廣東歌聽得少, tvb版稅之後播少好多, 又經常封殺youtube

押韻唔係問題, 但唔係90年代後廣東K歌嗰隻首首押句句押囉, 細個男極圈啲打油詩咩
"今天我"有冇押呀? 係咪好詞呀? 起碼真摰感人先
黃老霑嗰時係咪咩"落花流水", "陀飛輪", 呢種押法呀? e,g, "問我"嗰的老餅歌, 班詞撚咪又捧到神咁高

計我話就係cantopop 呢啲冇嘢聽嘅音樂先又咁搞, 英文日文押韻易N倍, 又唔見人哋咁搞
一定係人哋冇香港人咁有文學修養

其實chok真係唔係好差，係衰在拎亞太區個獎先俾人反

Sense 問題
正如外國人撚知你夕陽無限好講啲咩
你都唔會好明californication同hotel california原來佢係叫人反思對名同利既追求
好多歌都要聽既人生活喺嗰個社會先明
根本冇得比

agger
成日都唔明啲垃圾歌點解上到sportify 50 billboard hot100
最憎drake 同Justin Bieber 啲垃圾歌

外國啲band好過solo好撚多

時至今日仲有人係到咬文嚼字
唔係唔比你咬 你班7頭玩撚到過晒火 忘記左歌既本質 都唔撚係拎黎聽 日日望住堆詞係到打飛機 塞到首歌歌唔似歌 而家歌寫出黎比人聽 唔係用黎比人睇
咁你地唔去睇宋詞？
唔講英文歌 德文歌du hast 簡簡單單兩個字已經做到語帶雙關 比到創作人想帶出黎既意思

上面d on9仲好笑 話唔用電音所以唔玩詞令人聽唔落 到今時今日都仲唔明純粹係你地編曲手法太單一 根本唔關用咩樂器事

可惜冇人識欣賞

聽英文pop唔需要智力
佢啲字同旋律係咁loop又係一首歌 用嘅技巧其實同救細路嘅英文歌差唔多

個人覺得英文歌甚至日語國語歌都盪氣迴腸d 旋律比較重要
好似容易d打入心扉
有時聽日文歌完全聽唔明歌詞都覺得好感動
但係廣東歌比較着重個詞
通常透過歌詞引起個種感同身受既feel

利申9up

agger

我覺得kpop hit到其中一個原因係佢地全部都係英文歌名歌手名
歌詞都一定有英文

根本就係因為外國歌手有勁歌手carry
歌詞旋律可以好簡單
都可以比歌手唱到好撚勁
外國好多歌4 chord progression都好hit
而廣東歌係成個意境編曲故事同道理做賣點
各有各正